In een paar minuten de ober kwam binnen om aan te kondigen dat Miss Manette arriveerden vanuit Londen en zou graag zien dat de vertegenwoordiger van Tellson's.
"Zo snel?"
Miss Manette had wat verkoeling op de weg, en vereist geen en was zeer benieuwd naar de meneer uit Tellson's onmiddellijk, indien zij geschikt zijn plezier en gemak.
De meneer uit Tellson heeft niets maar leeg zijn glas met een air van gesettelde wanhoop lossen zijn vreemde kleine blonde pruik op de oren en volgt de ober te missen Manette's appartement.
Het was een grote, donkere kamer, ingericht in een rouwkleed wijze met zwart paardenhaar en beladen met zware donkere tafels.
Deze waren gesmeerd en geolied, totdat de twee lange kaarsen op de tafel in het midden van de kamer waren gloomily weerspiegeld op elk blad; alsof _zij_ werden begraven, diep graven van zwart mahonie en geen licht te spreken van kunnen worden verwacht van hen, totdat ze zijn uitgehouwen.
Deze vaagheid was zo moeilijk te doordringen dat Mr. vrachtwagen, picking zijn weg over de platgetreden Turkije tapijt, veronderstelde Miss Manette worden op dit moment in enkele aangrenzende kamer, totdat gelopen langs de twee lange kaarsen zag hij permanent op om hem door de tafel tussen hen en de brand, een jonge dame van niet meer dan zeventien, in een manege mantel, en houdt haar stro reizen-hat door haar lint in haar hand.
Zijn ogen rusten op een korte, lichte, mooie figuur, een hoeveelheid gouden haren een paar blauwe ogen die aan zijn eigen met een onderzoekende blik en een voorhoofd met een opmerkelijke capaciteit (onthouden hoe jong en strijk hem glad was), van meedrijft en breien zelf in een uitdrukking die was niet helemaal een van verwarring, of de vraag of alarm, of gewoon een lichte vaste aandacht, maar ook alle vier uitingen - zoals zijn ogen rusten op deze dingen, een plotselinge levendige gelijkenis gepasseerd voordat hij een kind had gekregen die hij in zijn armen op de grensoverschrijdingen die zeer kanaal, een koude tijd wanneer de hagel dreef zwaar en de zee toegegaan .
De gelijkenis is overleden, een verademing langs het oppervlak van de gaunt pier glas achter haar, op het frame van een ziekenhuis processie van negro cupido, diverse headless en alle mij knakt, boden zwarte manden met Dode Zee vruchten naar de zwarte goden van het vrouwelijke geslacht - en maakte hij zijn formele bow te missen Manette.
"Bid plaatsnemen, sir."
op een heel duidelijke en aangename jonge gesproken; een beetje vreemd in haar accent, maar een heel weinig.
"Ik kus uw hand, missen," zei Mr. vrachtwagen, met de omgangsvormen van een vroegere datum, zoals hij zijn formele bow opnieuw en nam zijn stoel.
"Ik kreeg een brief van de Bank, sir, gisteren, waarin me dat sommige intelligence--of discovery--" "Het woord is niet materiaal, miss; beide woorden zullen doen."
"--voor de kleinen eigendom van mijn arme vader, die ik nooit zag--so long dead--" Mr. Lorry verhuisde in zijn stoel, en wierp een gekwelde blik richting het ziekenhuis processie van negro cupido.
Als _zij_ begeleiding gehad voor iedereen die in hun absurde manden! "
--Gerenderde het noodzakelijk dat ik moet gaan naar Parijs om te communiceren met een meneer van de Bank, zo goed als worden verzonden naar Parijs ."
"ikzelf."
"Als ik bereid was te horen, sir."
Ze curtseyed aan hem (jonge dames curtseys in die dagen), met een mooi streven om hem mee te delen dat voelde ze hoeveel oudere en wijzere hij was dan zij.
Hij maakte haar een staande ovatie.
